
2010-03-23T19:10:0Z
politika
Başbakan Recep Tayyip Erdoğan'ın, Stanford Üniversitesi Uluslararası İlişkiler Bölümü yüksek lisans öğrencilerini kabulünde, Türkiye'nin dış politikası, Ab, Türkiye'nin uluslararası kuruluşlarda aldığı aktif rol, Medeniyetler İttifakı ve dünya barışının sağlanması konularına değindiği öğrenildi. Alınan bilgiye göre, Başbakan Erdoğan öğrencilere, ''Sizi bu ziyarette en fazla şaşırtan olay ve ABD'ye götüreceğiniz mesaj nedir?'' diye sordu. Öğrenciler ise Erdoğan'ın sorusuna, ' 'Türkiye'ye gelmeden önce Türkiye'yi doğu-batı arasında köprü görüyorduk. Türkiye'nin tam bir Avrupalı ülke olduğunu gözlemledik. Daha önce gördüğümüz birçok ülkeden, Türkiye'de Ankara ve İstanbul'un alt yapısının çok daha iyi olduğunu gördük' şeklinde cevap verdi. Başbakan Erdoğan da öğrencilere İstanbul Büyükşehir Belediye Başkanlığı döneminde başlattığı hizmetler konusunda bilgi verdi. Çin asıllı Anthony Suen'in 25. doğum gününü kutlayan Erdoğan, ona Mevlana'nın mesnevisini hediye etti. Alman asıllı bir öğrencinin 'Dünya kupasını kim kazanır?' sorusu üzerine Başbakan Erdoğan, finale çıktığı takdirde Almanya'yı destekleyeceğini söyledi. Başbakan Erdoğan, öğrencilerin aynı zamanda güncel dış politika konularındaki sorularını yanıtlarken, görüşme sonrasında öğrencilere, el yapımı porselen tabak hediye etti. 6 29 12 0
